ESPN年度百大運動員 C朗連續四年榜首

美國運動頻道ESPN連續第四年公布世界百大運動員排行榜，葡萄牙的C羅也連續四年盤據榜首，NBA的詹姆斯以及阿根廷的足球巨星梅西分居二三名也完全不變，巴西的內馬爾連續兩年第四名，剛剛轉隊費城人的強打哈波成為三年來第一位入榜的棒球選手，另外100大選手中仍然只有三位女性選手。
（陳楷報導）
ESPN由全球78個國家將近800名運動員中根據廣告代言收入、網路關鍵字搜尋次數以及社群軟體粉絲數來排出前一百名，C羅、詹姆斯跟梅西四年來穩居前三名，C羅在推特上的粉絲多達1億4800萬，比美國四大運動選手加起來還要多。而內馬爾跟費德勒則各拿了兩年第四，格鬥選手麥葛瑞格今年首次擠進前十名就達到第五位，主要原因是網路搜尋他的次數跟C羅一樣多，擊敗麥葛瑞格的俄羅斯格鬥手諾馬戈梅多夫也水漲船高達到第15名。

足球仍然是全世界最受歡迎的運動，共有37人進百大，籃球選手16位，還有11位板球選手，顯示印度人口的龐大網路聲量。但板球選手還是得利於英語系國家所以名列前茅，因為ESPN這份統計採用的社群指標軟體臉書跟推特都無法進入中國大陸，大陸最熱門的微博也沒放進統計，因此只有孫楊跟易建聯上榜。